Charley考考你：經典文宣知多少

見就見得多，但你地又知道以下呢啲經典文宣幾多？

問. 呢幅勇武女抗爭者係借鏡邊個作品? A. 中華英雄 B. 平成聖母 C. 洛神賦圖
答. B. 畫法係借鏡大友昇平作品「平成聖母」。
作者係芥蘭炒雞蛋 (我們由2019開始的夢遊)
🐧🔎
呢幅畫喺「葵芳連儂美術館」出現後聲名大噪。最近仲有人印左喺貨車頂！
後面果8個毛筆字係來自 (Instagram) @nonsleepcalligraphy 嘅作品。
留意返作者有提到大家可隨意在網上分享或製成免費物品派發，但商用義賣籌款等等要先得作者同意。

問. 香港加油90度翻轉字作者係邊度人? A. 香港 B. 日本 C. 臺灣
答. C. 作者為臺灣博方文創藝術總監馬賽Kyo (往地球出發吧-馬賽kyo的旅行圖與文)
🐧🔎
「香港加油」從2019年6月至今，一直出現於各個抗爭產品同文宣上：蛋糕，鎖匙扣，紋身，咩都有。
作者有開放大眾申請免費授權，注意都係要問過先用！

問. 招財進寶/追求自由民主翻轉字作者又係邊度人? A. 香港 B. 日本 C. 臺灣
答. C. 都係臺灣，但係唔係香港加油果個。創作人係林國慶翻轉文字 (著作權持有者為魔翻文創)。
🐧🔎
新年時經常見到嘅翻轉揮春。要使用的話要得到書面正式授權。

問. 如果想俾錢 download 正版願榮光歸香港 album (12 tracks)，要幾錢？A. $7 B. $70 C. $270
答. B. 喺官方 bandcamp 買的話係 $70。其實同去黃店食一餐差唔多。野食就食一次，歌就可以聽完又聽，抵！另外除左bandcamp，Apple Music 都有官方 album。
作者係願榮光歸香港 Dgx原創團隊 (湯瑪仕與眾香港人)：
🐧🔎
遊行集會甚至喺部分黃店都會聽到嘅歌曲。創作團隊 YouTube 上面有好多高質嘅 music videos，其實都使左好多錢喺錄音製作。大家要支持佢地，去買返佢地官方推出嘅正版歌同周邊！都係果句，如果要用首歌或者歌詞，要先得到授權！

小豬問. “點解佢地唔一齊嚟？”
黑衣人答. “因為佢地會永遠幫我地守護住2019年嘅香港”
作者係 Watchit觀賞用：
🐧🔎
一月一號流傳於社交網絡嘅催淚文宣。或者未有大師級畫功，但果份純真深深打動到 Charley！話說作者有出抗爭吉祥物 stickers, 大家不妨 download 嚟用。記得 like & follow 返作者！留意返作者有提到所有圖片不供商業用途。

今次問住五題先，遲啲仲有㗎！
求 like Charley Wong 和你查 FB page

幫推

推

多謝幫推
大家都俾返啲支持各個文宣創作人！例如果幅 "勇武女抗爭者" 圖嘅作者 FB 只有唔夠一萬 like... 我地得咁少人咩？

Push

高質

我save起咗你個post

高汁

得意有趣又有意義 和你推

push

多謝手足
有啲唔講真係唔知
希望啲人睇完文宣 唔好淨係覺得靚就夠

點解佢哋唔一齊嚟嗰張喊到仆街

PISH

呢個要知！